\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{listings}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{microtype}

\title{Padrões de Design de Banco de Dados}
\author{ZRP WebCreations}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\vspace{-1cm}
\textit{
\begin{flushright}
“There can be no improvements \\
where there are no standards.”\\
- Masaaki Imai\\
\end{flushright}
}

\section*{Introdução}
\emph{Banco de dados} é a principal solução de armazenamento de informação. Sua maior importância está na infraestrutura interna de empresas, sendo a principal peça de sistemas de informação.

No mundo dos websites não poderia ser diferente. O banco de dados é o centro de qualquer sistema back-end, e sua criação, portanto, demanda planejamento e cuidado.

Este documento tem como objetivo documentar um padrão interno para designs de banco de dados.

\section*{Ferramentas}
O \emph{MySQL Workbench} é a ferramenta utilizada para a criação do modelo do banco de dados. Posteriormente, essa mesma ferramente pode ser utilizada para a implementação.

O arquivo principal usado pelo programa tem a extensão \emph{.mwb}.

Após o término do design, você também deve gerar uma imagem do diagrama em \emph{.png} e o script SQL para importação \emph{.sql}.
\newpage
\section*{Nomes}
Visando a manutenção e a colaboração entre membros, uma padronização de nomes é necessária e fortemente encorajada.

Esses padrões definidos neste documento são internos à ZRP. Não há um padrão universal estabelecido, entretanto, nos baseamos em padrões observados, visando a máxima compatibilidade externa.

Vamos utilizar alguns padrões estilísticos sobre uso de letras maiúsculas e minúsculas:
\begin{itemize}
\item \textbf{camelCase} : A primeira palavra começa com letra minúscula, e as subsequentes com letra maiúscula.
\item \textbf{PascalCase} : Todas as palavras começam com letra maiúscula.
\item \textbf{UPPER\_CASE} : Todas as letras maiúsculas, e um caractere underscore separando as palavras.
\item \textbf{lower\_case} : Todas as letras minúsculas, e um caractere underscore separando as palavras.
\end{itemize}
\subsection*{Tabelas}
Regras:
\begin{itemize}
\item O nome deve indicar a informação que a tabela conterá com o mínimo de palavras possível.
\item O nome deve estar no singular.
\item O nome não deve conter acentos.
\item O nome deve seguir o padrão PascalCase.
\end{itemize}

\textbf{Exemplos:}

Uma tabela que contém dados sobre usuários de um site deve se chamar: \emph{Usuario}.
\end{document}